今年一季度深圳外贸进出口同比下降4.3% 其中進口暴跌12.3%

經濟日報-中國經濟網北京5月6日訊（記者楊陽騰）5月5日，深圳海關對外發布統計數據，今年一季度，深圳市進出口6491.3億元人民幣，比去年同期（下同）下降4.3%，占同期全國進出口總值的9.3%；其中，出口3692.3億元，增長2.8%，占同期全國出口總值的9.8%；進口2799億元，下降12.3%，占同期全國進口總值的8.6%。

從貿易方式看，一季度，深圳市一般貿易進出口3262.4億元，下降0.8%，佔全市進出口總值的50.3%，比重較去年同期提升1.8個百分點，其中一般貿易出口增長4.6%，一般貿易進口下降6.3%。加工貿易進出口1931億元，下降12.6%，佔29.7%，比重較去年同期下降2.8個百分點，其中加工貿易出口下降8%，加工貿易進口下降19.9%。此外，保稅物流方式進出口1247.2億元，下降0.7%，佔19.2%。

從貿易夥伴看，一季度，深圳市對香港地區進出口1379.1億元，下降5.9%。同期，對東盟進出口886.1億元，下降8.2%；對歐盟進出口705.2億元，增長18.2%；對台灣省進出口601.1億元，下降9.5%；對美國進出口574.1億元，下降5.9% 。此外，對韓國進出口337.3億元，下降14.9%。

從出口商品方面，一季度，深圳市出口機電產品2802.9億元，下降1.5%，佔全市出口總值的75.9%；其中，手機228.4億元，下降48.6%；燈具78.2億元，增長19.2%；平板電腦68.7億元，增長49.9%；液晶電視機38.2億元，下降9.5%。同期，出口勞動密集型產品430.1億元，增長11.9%，佔11.6%。此外，出口貴金屬或包貴金屬的首飾41.1億元，增長24.8%。

從進口商品方面，一季度，深圳市進口機電產品2253.6億元，下降12.2%，佔全市進口總值的80.5%；其中，集成電路規模最大，為1074億元，下降8.2%；液晶顯示板62.1億元，下降19.5%。同期，民生商品進口方面，鮮、乾水果及堅果增長17.7%；肉及雜碎增長2.5%；醫藥品增長54%；糧食下降23.1%。

其中，出口3692.3億元，增長2.8%

全國最強高科技先進城市出口都只係增長2.8%

仆街 標題唔記等轉繁體
今年一季度深圳外貿進出口同比下降4.3%

黎緊第二季仲慘

2019第一季度深圳外貿進出口同比下降4.3% 其中進口暴跌12.3%

開過個新post 轉返繁體